
\medskip

\emph{Cet exercice est un questionnaire à choix multiples. Pour chacune des six questions suivantes, une seule des quatre réponses proposées est exacte.\\
Une réponse fausse, une réponse multiple ou l'absence de réponse à une question ne rapporte ni n'enlève de point.\\
Pour répondre, indiquer sur la copie le numéro de la question et la lettre de la réponse choisie. Aucune justification n'est demandée.}

\medskip

\begin{enumerate}
\item On considère  la fonction $g$ définie et dérivable sur $]0~;~+ \infty[$ par :

\[g(x) = \ln \left(x^2 + x + 1\right).\]

Pour tout nombre réel $x$ strictement positif :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{X X}
\textbf{a.~~}$g'(x) = \dfrac{1}{2x + 1}$&\textbf{b.~~}$g'(x) = \dfrac{1}{x^2 + x + 1}$\\[8pt]
\textbf{c.~~}$g'(x) = \ln (2x + 1)$&\textbf{d.~~}$g'(x) = \dfrac{2x + 1}{x^2 + x + 1}$
\end{tabularx}
\end{center}
\item La fonction $x \longmapsto \ln (x)$ admet pour primitive sur $]0~;~+ \infty[$ la fonction :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{X} }
\textbf{a.~~}$x \longmapsto \ln (x)$&\textbf{b.~~}$x \longmapsto \dfrac{1}{x}$&\textbf{c.~~}$x \longmapsto x \ln (x) - x$&\textbf{d.~~}$x \longmapsto \dfrac{\ln (x)}{x}$
\end{tabularx}
\end{center}
\item On considère la suite $\left(a_n\right)$ définie  pour tout $n$ dans $\N$ par :

\[a_n = \dfrac{1 - 3^n}{1 + 2^n}.\]

La limite de la suite $\left(a_n\right)$ est égale à :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{X} }
\textbf{a.~~}$- \infty$&\textbf{b.~~}$- 1$&\textbf{c.~~}$1$&\textbf{d.~~}$+ \infty$
\end{tabularx}
\end{center}
\item 
On considère une fonction $f$ définie et dérivable sur $[-2~;~2]$. Le tableau de variations de la fonction $f'$ dérivée de la fonction $f$ sur l'intervalle $[2~;~2]$ est donné par :

\begin{center}
{\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\psset{nodesep=3pt,arrowsize=2pt 3}  % paramètres
\def\esp{\hspace*{1.5cm}}% pour modifier la largeur du tableau
\def\hauteur{0pt}% mettre au moins 20pt pour augmenter la hauteur
$\begin{array}{|c| *4{c} c|}
\hline
 x & -2 & \esp & 0 & \esp & 2 \\
% \hline
%f'(x) &  &  \pmb{-} & \vline\hspace{-2.7pt}0 & \pmb{+} & \\  
\hline
  & \Rnode{max1}{1}  &  &  &  & \Rnode{max2}{-1}   \\
\text{variations de }f' & &  & & &  \rule{0pt}{\hauteur} \\
 &  & &   \Rnode{min}{-2} & & \rule{0pt}{\hauteur}
\ncline{->}{max1}{min} \ncline{->}{min}{max2}
\rput*(-3.7,0.6){\Rnode{zero}{0}}
\rput(-3.7,1.85){\Rnode{alpha}{-1}}
%\ncline[linestyle=dotted, linecolor=blue]{alpha}{zero}
%\rput*(-1.3,0.65){\Rnode{zero2}{\red 0}}
%\rput(-1.3,1.7){\Rnode{beta}{\red \beta}}
%\ncline[linestyle=dotted, linecolor=red]{beta}{zero2}
\\
\hline
\end{array}$
}
\end{center}


La fonction $f$ est :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{X X}
\textbf{a.~~} convexe sur $[- 2~;~- 1]$&\textbf{b.~~} concave sur [0~;~1]\\
\textbf{c.~~} convexe sur $[- 1~;~2]$&\textbf{d.~~}concave sur $[-2~;~0]$
\end{tabularx}
\end{center}

\item On donne ci-dessus la courbe représentative de la dérivée $f'$ d'une fonction $f$ définie sur l'intervalle $[-2~;~4]$.

\begin{center}
\psset{unit=1cm,arrowsize=2pt 3}
\begin{pspicture*}(-2.2,-3.2)(4.2,3.2)
\psgrid[gridlabels=0pt,subgriddiv=1,gridcolor=lightgray]
\psaxes[linewidth=1.25pt,labelFontSize=\scriptstyle]{->}(0,0)(-2.2,-3.2)(4.2,3.2)
\psbcurve[plotpoints=5000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue](-2,-3)(-1,0)(0,1)L(0.1,1)(1,0)L(1.5,-1)(2,-1)L(2.1,-1)(3,0)(4,3)
%\pscspline[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=red](-2,-3)(-1,0)(0,1)(1,0)(2,-1)(3,0)(4,3)
\end{pspicture*}
\end{center}

Par lecture graphique de la courbe de $f'$, déterminer l'affirmation correcte pour $f$ :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{X X}
\textbf{a.~~} $f$ est décroissante sur [0~;~2]&\textbf{b.~~}$f$ est décroissante sur $[-1~;~0]$\\
\textbf{c.~~}$f$ admet un maximum en 1 sur [0~;2]&\textbf{d.~~}$f$ admet un maximum en 3 sur [2~;~4]
\end{tabularx}
\end{center}

\item Une action est cotée à 57 \euro. Sa valeur augmente de 3\,\% tous les mois.

La fonction python seuil() qui renvoie le nombre de mois à attendre pour que sa valeur dépasse 200 \euro{} est :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{X X}
\textbf{a.~~}&\textbf{b.~~}\\
\fbox{\begin{tabular}{l}
def seuil() :\\
\quad m=0\\
\quad v=57\\
\quad while v < 200 :\\
\qquad m=m+1\\
\qquad v = v*1.03\\
\quad return m
\end{tabular}
} & \fbox{\begin{tabular}{l}
def seuil() :\\
\quad m=0\\
\quad v=57\\
\quad while v > 200 :\\
\qquad m=m+1\\
\qquad v = v*1.03\\
\quad return m
\end{tabular}
}  \\
\textbf{c.~~} &\textbf{d.~~} \\
\fbox{\begin{tabular}{l}
def seuil() :\\
\quad v=57\\
\quad for i in range (200) :\\
\qquad v = v*1.03\\
\quad return v
\end{tabular}
} &\fbox{\begin{tabular}{l}
def seuil() :\\
\quad m=0\\
\quad v=57\\
\quad if v < 200 :\\
\qquad m=m+1\\
\quad else :\\
\qquad v = v*1.03\\
\quad return m
\end{tabular}
}
\end{tabularx}
\end{center}
\end{enumerate}

\bigskip

